% @Points 5
\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item Choisir trois nombres entiers naturels consécutifs (c'est-à-dire des nombres
          qui se suivent dans la liste des entiers naturels)
          \item Calculer la somme $\mathcal{S}$ de ces trois entiers.
          \item Cette somme $\mathcal{S}$ est-elle divisible par $3$~? Justifier.
        \end{enumerate}
  \item Soit $n$ un entier naturel non nul.
        \begin{enumerate}
          \item Comment peut-on écrire le nombre qui précède $n$~?\\ Et celui qui le succède~?
          \item En utilisant les expressions précédentes, prouver que la somme de trois nombres entiers naturels
                consécutifs est divisible par $3$.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}
